# задание 2

Для заданного массива:
например, var arr = Array(3, 5, -3, 6, 143, 7, 12, -87, 54, 32, -78, 5, 43);
выполнить:
1.  Поиск наибольшего значения массива и вывод его в окне браузера  в формате:
    Найболшее значение массива = 143;
2.  Поиск найменьшего значения массива и вывод его в окне браузера  в формате:
    Найменьшее значение массива = -87;
3.  Определение суммы всех элеменов масива и вывод его в окне браузера  в формате:
    Сумма всех элементов массива = 142;
4.  Определение среднего арифметическогои вывод его в окне браузера  в формате:
    Среднее арифметическое массива = 10.923076923076923;
5.  Определение всех не четных значений и вывод их в окне браузера в формате:
    Элемент по индексу 0 со значением 3 не четный


Элемент по индексу 12 со значением 43 не четный


**код**
```js
var arr = Array(3, 5, -3, 6, 143, 7, 12, -87, 54, 32, -78, 5, 43);
var res = document.getElementById('result');
// Поиск найменьшего и наибольшего значения массива


min = arr[0];
max = min;
for (i = 1; i < arr.length; ++i) {
	if (arr[i] > max) max = arr[i];
	if (arr[i] < min) min = arr[i];
}
res.innerHTML = 'наименьшее: ' + min + '<br>' + 'наибольшее: ' + max + '<br>';

// Определение суммы всех элеменов

var arr = [3,2,5,6];
function arraySum(array){
var sum = 0;
for(var i = 0; i < array.length; i++){
	sum += array[i];
	}
res.innerHTML += 'сумма: ' +  sum + '<br>';
}
arraySum(arr);

// Определение среднего арифметическогои

function averageСost(arr) {
var sum = 0;
for(var i = 0; i < arr.length; i++) {
	sum += arr[i];
}
return sum / arr.length;
}

res.innerHTML += 'среднее арифметическое: ' +  averageСost([3, 6, 2, 9]) + '<br>';

// Определение всех не четных значений

for (var i=0; i<21; i++) {
	if(arr[i] % 2)
	res.innerHTML += 'не четные значения: ' + i + '<br>';
} 
```
**вывод**

![08927a1e9f0e2d37708f0d86a32eb33d.png](../../../_resources/08927a1e9f0e2d37708f0d86a32eb33d.png)


# задание 3

Создать двумерный массив чисел размерностью 5Х5, содержаший положительные и отрицательные числа.
Написать код просмотра всех элементов массива и изменяющий значения диагональных элементов по следующему правилу:
    если элемент содержит знасение меньше 0, то его значение устанавливается равным 0,
    иначе значение устанавливается равным 1.

Вывести в окно браузера содержимое массива в формате:
    0 -34 32 33 64 
    32 1 32 23 84 
    54 73 0 -65 32 
    43 50 21 0 76 
    12 51 19 -54 0 
	
	
**код**
```js
let a = [
let a = [
            [3, -23, 65, 1, 1],
            [4, 2, -4, -86, 52],
            [34, 7, -6, 44, -95],
            [0, 12, 43, 76, -23],
            [23, -44, -59, -37, -49],
        ];


        let res = document.getElementById('result');


        // до вывода
        res.innerHTML += 'оригинальный массив <br>';
        for (var i = 0; i < a.length; i++) {
            res.innerHTML += a[i] + '<br>';
        }
        // после вывода
        res.innerHTML += ' <br> измененный <br>';
        for (var i = 0; i < a.length; i++) {
            for (var j = 0; j < a[0].length; j++) {
                if ((i == j) && (a[i][j] < 0)) {
                    a[i][j] = 0;
                } else if (i == j && a[i][j] >= 0) {
                    a[i][j] = 1;
                }
                res.innerHTML += a[i][j] + '&nbsp';
            }
            res.innerHTML += '<br>';
        }
```

**вывод**


![188ef5d3e150435a8c83faa1d1c4ba3c.png](../../../_resources/188ef5d3e150435a8c83faa1d1c4ba3c.png)


# задание 4

Написать код программной модели стека 

**код**

```js
let res = document.getElementById('res');
let arr = [1, 2, 3];
arr.push('43');
res.innerHTML =  arr;
```

**вывод**

![11f6675d0697f6ff0a7f7abbbbcbe343.png](../../../_resources/11f6675d0697f6ff0a7f7abbbbcbe343.png)




# задание 5

Написать код программной модели циклической очереди

**код**


```js
let res = document.getElementById('result');
let arr = [];
arr.unshift('xiaomi');
arr.unshift('panasonic');
arr.unshift('nokia');
arr.unshift('realme');

res.innerHTML += arr[0] + '<br>' + arr[1] + '<br>' + arr[2] + '<br>' + arr[3] + '<br>' + 'первый элемент: ' + arr.pop();

```


**вывод**

![f37a63a82547c692f22238aaedc84672.png](../../../_resources/f37a63a82547c692f22238aaedc84672.png)